% Generated from cv/T&T-da48ae1d2c2a71b6d847d31020995077642a8577 via mk_self_bib
% 2008-EADS-HymansLevillain-Newspeak

@techreport{report/eads/HymansL08,
  author = {Charles Hymans and
            Olivier Levillain},
  title = {{Newspeak, Doubleplussimple Minilang for Goodthinkful Static Analysis of C, Technical Note 2008-IW-SE-00010-1}},
  year = {2008},
  institution = {EADS IW/SE},
  howpublished = {\url{https://newspeak.bitbucket.io/publications.html}},
  url = {https://newspeak.bitbucket.io/publications.html}
}


% 2009-ANSSI-JavaSec

@techreport{report/anssi/JaegerLMSSAI09,
  author = {{\'{E}}ric Jaeger and
            Olivier Levillain and
            Benjamin Morin and
            Vincent Strubel and
            Silicom and
            Amossys and
            INRIA},
  title = {{JavaSec : {\'{E}}tude de l'ad{\'{e}}quation du langage Java pour le d{\'{e}}veloppement d'applications de s{\'{e}}curit{\'{e}}}},
  year = {2009},
  institution = {ANSSI},
  howpublished = {\url{http://www.ssi.gouv.fr/javasec}},
  url = {http://www.ssi.gouv.fr/javasec}
}


% 2009-CANSECWEST-DuflotGrumelardLevillainMorin-SMM

@conference{conf/cansecwest/DuflotLMG09,
  author = {Lo{\"{\i}}c Duflot and
            Olivier Levillain and
            Benjamin Morin and
            Olivier Grumelard},
  title = {{Getting into the SMRAM: SMM Reloaded}},
  year = {2009},
  month = feb,
  booktitle = {CanSecWest Applied Security Conference, CanSecWest 2009, Vancouver, Canada}
}


% 2009-SSTIC-DuflotLevillain-ACPIetSMM

@inproceedings{conf/sstic/DuflotL09,
  author = {Lo{\"{\i}}c Duflot and
            Olivier Levillain},
  title = {{ACPI et routine de traitement de la SMI : des limites {\`{a}} l'informatique de confiance ?}},
  year = {2009},
  month = jun,
  booktitle = {Symposium sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC 2009, Rennes, France},
  pages = {131--167}
}


% 2009-TRUST-DuflotLevillainMorin-ACPI

@inproceedings{conf/trust/DuflotLM09,
  author = {Lo{\"{\i}}c Duflot and
            Olivier Levillain and
            Benjamin Morin},
  title = {{ACPI: Design Principles and Concerns}},
  year = {2009},
  month = apr,
  booktitle = {Trusted Computing, Second International Conference, Trust 2009, Oxford, UK},
  pages = {14--28}
}


% 2010-JCV-DuflotGrumelardLevillainMorin-ACPIetSMM

@article{journal/virology/DuflotGLM10,
  author = {Lo{\"{\i}}c Duflot and
            Olivier Grumelard and
            Olivier Levillain and
            Benjamin Morin},
  title = {{ACPI and SMI handlers: some limits to Trusted Computing}},
  year = {2010},
  journal = {Journal in Computer Virology},
  publisher = {Springer},
  volume = {6},
  number = {4},
  pages = {353--374}
}


% 2010-SSTIC-DuflotPerezValadonLevillain-CartesReseau

@inproceedings{conf/sstic/PerezDLV10,
  author = {Yves-Alexis Perez and
            Lo{\"{\i}}c Duflot and
            Olivier Levillain and
            Guillaume Valadon},
  title = {{Quelques {\'{e}}l{\'{e}}ments en mati{\`{e}}re de s{\'{e}}curit{\'{e}} des cartes r{\'{e}}seau}},
  year = {2010},
  month = jun,
  booktitle = {Symposium sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC 2010, Rennes, France},
  pages = {213--235}
}


% 2010-TowardsHardwareIntrinsicSecurity-DuflotGrumelardLevillainMorin-ACPIetSMM

@incollection{chapter/this/DuflotGLM10,
  author = {Lo{\"{\i}}c Duflot and
            Olivier Grumelard and
            Olivier Levillain and
            Benjamin Morin},
  title = {{On the Limits of Hypervisor- and Virtual Machine Monitor-Based Isolation}},
  year = {2010},
  booktitle = {Towards Hardware-Intrinsic Security - Foundations and Practice},
  editor = {Ahmad-Reza Sadeghi and
            David Naccache},
  publisher = {Springer},
  chapter = {16},
  pages = {349--366},
  isbn = {978-3-642-14451-6}
}


% 2011-MISC-Dossier-SecuriteArchitecturePC

@article{magazine/misc/DuflotLM11,
  author = {Lo{\"{\i}}c Duflot and
            Olivier Levillain and
            Benjamin Morin},
  title = {{Les m{\'{e}}canismes de gestion interne d'une plate-forme informatique : SMM et ACPI}},
  year = {2011},
  month = nov,
  journal = {MISC},
  publisher = {Les {\'{E}}ditions Diamond},
  volume = {58},
  pages = {35--41},
  howpublished = {\url{https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-058/Les-mecanismes-de-gestion-interne-d-une-plate-forme-informatique-SMM-et-ACPI}},
  url = {https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-058/Les-mecanismes-de-gestion-interne-d-une-plate-forme-informatique-SMM-et-ACPI}
}


% 2011-SecuriteInfo-DuflotLevillainCazenave-ChiffrementSupports

@article{magazine/securiteinformation/DuflotLC11,
  author = {Lo{\"{\i}}c Duflot and
            Olivier Levillain and
            Alix Cazenave},
  title = {{Chiffrement de supports : principe, int{\'{e}}r{\^{e}}ts et limites}},
  year = {2011},
  month = mar,
  journal = {S{\'{e}}curit{\'{e}} de l'information},
  publisher = {CNRS},
  volume = {11},
  pages = {6--8}
}


% 2012-ACSAC-LevillainEbalardMorinDebar-SSLMeasurement

@inproceedings{conf/acsac/LevillainEMD12,
  author = {Olivier Levillain and
            Arnaud Ebalard and
            Benjamin Morin and
            Herv{\'{e}} Debar},
  title = {{One Year of SSL Internet Measurement}},
  year = {2012},
  month = dec,
  booktitle = {28th Annual Computer Security Applications Conference, ACSAC 2012, Orlando, FL, USA},
  pages = {11--20}
}


% 2012-CARAMEL-Levillain-TLSEtatDesLieux

@conference{seminar/caramel/Levillain12,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{SSL/TLS : {\'{e}}tat des lieux et recommandations}},
  year = {2012},
  month = apr,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire CARAMEL du LORIA, Nancy, France}
}


% 2012-SAMOVAR-Levillain-TLSEtatDesLieux

@conference{seminar/samovar/Levillain12,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{SSL/TLS : {\'{e}}tat des lieux et recommandations}},
  year = {2012},
  month = may,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire SAMOVAR, Evry, France}
}


% 2012-SSTIC-Levillain-TLSEtatDesLieux

@inproceedings{conf/sstic/Levillain12,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{SSL/TLS : {\'{e}}tat des lieux et recommandations}},
  year = {2012},
  month = jun,
  booktitle = {Symposium sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC 2012, Rennes, France},
  pages = {3--42}
}


% 2013-CRiSIS-Levillain-TutorialParsifal

@inproceedings{conf/crisis/LevillainDM13,
  author = {Olivier Levillain and
            Herv{\'{e}} Debar and
            Benjamin Morin},
  title = {{Parsifal: writing efficient and robust binary parsers, quickly}},
  year = {2013},
  month = oct,
  booktitle = {2013 International Conference on Risks and Security of Internet and Systems, CRiSIS 2013, La Rochelle, France},
  pages = {1--6}
}


% 2013-JFLA-JaegerLevillain-LangagesEtSecurite

@conference{conf/jfla/JaegerL13,
  author = {{\'{E}}ric Jaeger and
            Olivier Levillain},
  title = {{Langages et s{\'{e}}curit{\'{e}} -- g{\'{e}}n{\'{e}}ralit{\'{e}}s et cas des langages fonctionnels}},
  year = {2013},
  month = feb,
  booktitle = {24. Journ{\'{e}}es francophones des langages applicatifs, JFLA 2013, Aussois, France}
}


% 2013-JFLA-LaFoSec

@conference{conf/jfla/JaegerLDFHM13,
  author = {{\'{E}}ric Jaeger and
            Olivier Levillain and
            Damien Doligez and
            Christ{\`{e}}le Faure and
            Th{\'{e}}r{\`{e}}se Hardin and
            Manuel Maarek},
  title = {{LaFoSec : {\'{E}}tude de la s{\'{e}}curit{\'{e}} intrins{\`{e}}que des langages fonctionnels}},
  year = {2013},
  month = feb,
  booktitle = {24. Journ{\'{e}}es francophones des langages applicatifs, JFLA 2013, Aussois, France},
  howpublished = {\url{http://www.ssi.gouv.fr/lafosec}},
  url = {http://www.ssi.gouv.fr/lafosec}
}


% 2013-LRDE-JaegerLevillain-MindYourLanguages

@conference{seminar/lrde/JaegerL13,
  author = {{\'{E}}ric Jaeger and
            Olivier Levillain},
  title = {{Langages de d{\'{e}}veloppement et s{\'{e}}curit{\'{e}} -- Mind your language!}},
  year = {2013},
  month = may,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire Performance et G{\'{e}}n{\'{e}}ricit{\'{e}} au LRDE, Paris, France}
}


% 2013-SSTIC-Levillain-Parsifal

@conference{conf/sstic/Levillain13,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Parsifal, ou comment {\'{e}}crire rapidement des parsers robustes et efficaces}},
  year = {2013},
  month = jun,
  booktitle = {Symposium sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC 2013, Rennes, France}
}


% 2014-ESSI-Levillain-RegardsSurTLS

@conference{seminar/essi/Levillain14,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Regards critiques sur SSL/TLS}},
  year = {2014},
  month = sep,
  booktitle = {Conf{\'{e}}rence ESSI, Paris, France}
}


% 2014-HIS-Levillain-MindYourLanguages

@conference{conf/his/Levillain14,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Mind your Language(s): A Discussion about Languages and Security}},
  year = {2014},
  month = oct,
  booktitle = {High Integrity Software, HIS 2014, Bristol, UK}
}


% 2014-JFLA-Levillain-Parsifal

@inproceedings{conf/jfla/Levillain14,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Parsifal: une solution pour {\'{e}}crire rapidement des parsers binaires robustes et efficaces}},
  year = {2014},
  month = jan,
  booktitle = {25. Journ{\'{e}}es francophones des langages applicatifs, JFLA 2014, Fr{\'{e}}jus, France},
  pages = {193--194}
}


% 2014-LangSecSSP-JaegerLevillain-MindYourLanguages

@inproceedings{conf/spw/JaegerL14,
  author = {{\'{E}}ric Jaeger and
            Olivier Levillain},
  title = {{Mind your Language(s): A Discussion about Languages and Security}},
  year = {2014},
  month = may,
  booktitle = {35. IEEE Security and Privacy Workshops, SPW (LangSec) 2014, San Jose, CA, USA},
  pages = {140--151}
}


% 2014-LangSecSSP-Levillain-Parsifal

@inproceedings{conf/spw/Levillain14,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Parsifal: A Pragmatic Solution to the Binary Parsing Problem}},
  year = {2014},
  month = may,
  booktitle = {35. IEEE Security and Privacy Workshops, SPW (LangSec) 2014, San Jose, CA, USA},
  pages = {191--197}
}


% 2014-MatinalesInnovation-JaegerLevillain-MindYourLanguages

@conference{seminar/sytematic-irill/Levillain14,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Mind your Language(s): Langages de d{\'{e}}veloppement et s{\'{e}}curit{\'{e}}}},
  year = {2014},
  month = dec,
  booktitle = {Matinales de l'Innovation Logiciel libre et S{\'{e}}curit{\'{e}}, Paris, France}
}


% 2014-Paris6-JaegerLevillain-MindYourLanguages

@conference{seminar/paris6/Levillain14,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Mind your Language(s): Langages de d{\'{e}}veloppement et s{\'{e}}curit{\'{e}}}},
  year = {2014},
  month = apr,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire m{\'{e}}thodes formelles et langages pour le d{\'{e}}veloppement de logiciels fiables dans l'industrie, Paris, France}
}


% 2015-ASIACCS-LevillainGourdinDebar-TLSRecordProtocol

@inproceedings{conf/ccs/LevillainGD15,
  author = {Olivier Levillain and
            Baptiste Gourdin and
            Herv{\'{e}} Debar},
  title = {{TLS Record Protocol: Security Analysis and Defense-in-depth Countermeasures for HTTPS}},
  year = {2015},
  month = apr,
  booktitle = {Proceedings of the 10th ACM Symposium on Information, Computer and Communications Security, ASIA CCS 2015, Singapore},
  pages = {225--236}
}


% 2015-CTRSA-MauryReinhardLevillainGilbert-OpenPGPOracles

@inproceedings{conf/ctrsa/MauryRLG15,
  author = {Florian Maury and
            Jean-Ren{\'{e}} Reinhard and
            Olivier Levillain and
            Henri Gilbert},
  title = {{Format Oracles on OpenPGP}},
  year = {2015},
  month = apr,
  booktitle = {Topics in Cryptology - The Cryptographer's Track at the RSA Conference 2015, CT-RSA 2015, San Francisco, CA, USA},
  pages = {220--236}
}


% 2015-EURECOM-Levillain-ThoughtsOnTLS

@conference{seminar/eurecom/Levillain15,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Some thoughts on SSL/TLS from a (nearly) 6-year PhD student}},
  year = {2015},
  month = nov,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire EURECOM, Nice, France}
}


% 2015-HES-LevillainChifflier-MindYourLanguages

@conference{conf/hes/LevillainC15,
  author = {Olivier Levillain and
            Pierre Chifflier},
  title = {{Mind your languages!}},
  year = {2015},
  month = oct,
  booktitle = {Hackito Ergo Sum, HES 2015, Paris, France}
}


% 2015-RESSI-ChavanneLevillain-CyberEdu

@conference{conf/ressi/ChavanneL15,
  author = {Jean-Sylvain Chavanne and
            Olivier Levillain},
  title = {{CyberEdu : int{\'{e}}grer la cybers{\'{e}}curit{\'{e}} aux formations sup{\'{e}}rieures en informatique}},
  year = {2015},
  month = may,
  booktitle = {Rendez-vous de la Recherche et de l'Enseignement de la S{\'{e}}curit{\'{e}} des syst{\`{e}}mes d'information, RESSI 2015, Troyes, France}
}


% 2015-RESSI-Levillain-MindYourLanguages

@conference{conf/ressi/Levillain15,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Mind your Language(s)! Langages de d{\'{e}}veloppement et s{\'{e}}curit{\'{e}}}},
  year = {2015},
  month = may,
  booktitle = {Rendez-vous de la Recherche et de l'Enseignement de la S{\'{e}}curit{\'{e}} des syst{\`{e}}mes d'information, RESSI 2015, Troyes, France}
}


% 2015-SSL-Levillain-RegardsCritiquesTLS

@conference{seminar/ssl-loria/Levillain15,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Regards critiques sur SSL/TLS}},
  year = {2015},
  month = dec,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire S{\'{e}}curit{\'{e}} du LORIA, Nancy, France}
}


% 2015-SSTIC-Levillain-TLS3AnsApres

@inproceedings{conf/sstic/Levillain15,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{SSL/TLS, 3 ans plus tard}},
  year = {2015},
  month = jun,
  booktitle = {Symposium sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC 2015, Rennes, France},
  pages = {227--273}
}


% 2016-CyberInBretagne-Levillain-DangerObsoleteCryptoTLS

@conference{seminar/cyberinbretagne/Levillain16,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{The real impact of obsolete cryptography, applied to SSL/TLS}},
  year = {2016},
  month = jul,
  booktitle = {{\'{E}}cole d'{\'{e}}t{\'{e}} Cyber In Bretagne, Rennes, France}
}


% 2016-JourneeSecuriteINSALAAS-Levillain-RegardsCritiquesTLS

@conference{seminar/insa-laas/Levillain16,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Regards critiques sur SSL/TLS}},
  year = {2016},
  month = jan,
  booktitle = {Journ{\'{e}}e Nouvelles Avanc{\'{e}}es en S{\'{e}}curit{\'{e}} des Syst{\`{e}}mes d'Information de l'INSA et du LAAS, Toulouse, France}
}


% 2016-LangSecSSP-EndignouxLevillainMigeon-Caradoc

@inproceedings{conf/spw/EndignouxLM16,
  author = {Guillaume Endignoux and
            Olivier Levillain and
            Jean-Yves Migeon},
  title = {{Caradoc: a pragmatic approach to PDF parsing and validation}},
  year = {2016},
  month = may,
  booktitle = {37. IEEE Security and Privacy Workshops, SPW (LangSec) 2016, San Jose, CA, USA},
  pages = {126--139}
}


% 2016-MISC-Levillain-DangersCryptoObsolete

@article{magazine/misc/Levillain16,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{L'impact r{\'{e}}el de la cryptographie obsol{\`{e}}te sur la s{\'{e}}curit{\'{e}}}},
  year = {2016},
  month = jul,
  journal = {MISC},
  publisher = {Les {\'{E}}ditions Diamond},
  volume = {86},
  pages = {61--68},
  howpublished = {\url{https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-086/L-impact-reel-de-la-cryptographie-obsolete-sur-la-securite}},
  url = {https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-086/L-impact-reel-de-la-cryptographie-obsolete-sur-la-securite}
}


% 2016-NoLimitSecu-CyberEdu

@misc{podcast/nolimitsecu/Levillain16,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{CyberEdu}},
  year = {2016},
  month = jul,
  note = {Podcast NoLimitSecu},
  howpublished = {\url{https://www.nolimitsecu.fr/cyberedu/}},
  url = {https://www.nolimitsecu.fr/cyberedu/}
}


% 2016-PhDThesis-Levillain

@phdthesis{phdthesis/Levillain16,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{A study of the TLS ecosystem}},
  year = {2016},
  month = sep,
  school = {{\'{E}}cole doctorale informatique, t{\'{e}}l{\'{e}}communications et {\'{e}}lectronique (EDITE) de Paris}
}


% 2016-SSTIC-JaegerLevillain-CyberFizzBuzz

@inproceedings{conf/sstic/JaegerL16,
  author = {{\'{E}}ric Jaeger and
            Olivier Levillain},
  title = {{Un FizzBuzz pour le cyber}},
  year = {2016},
  month = jun,
  booktitle = {Symposium sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC 2016, Rennes, France},
  pages = {445--450}
}


% 2016-SeminaireConfianceNumerique-Levillain-RegardsCrtitiquesTLS

@conference{seminar/confiance-numerique-clermont/Levillain16,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Regards critiques sur SSL/TLS}},
  year = {2016},
  month = apr,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire Confiance Num{\'{e}}rique de l'Universit{\'{e}} d'Auverne, Clermont-Ferrand, France}
}


% 2016-SeminaireCrypto-Levillain-EtudeEcosystemeTLS

@conference{seminar/crypto-rennes/Levillain16,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Une analyse de l'{\'{e}}cosyst{\`{e}}me SSL/TLS}},
  year = {2016},
  month = nov,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire Cryptographie de l'Universit{\'{e}} de Rennes 1, Rennes, France}
}


% 2017-1024-Levillain-CyberEdu

@article{magazine/1024/Levillain17,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{CyberEdu, ou l’ambition de former {\`{a}} la s{\'{e}}curit{\'{e}} tous les acteurs du num{\'{e}}rique}},
  year = {2017},
  month = sep,
  journal = {1024},
  publisher = {Soci{\'{e}}t{\'{e}} informatique de France},
  volume = {11},
  pages = {19--23},
  howpublished = {\url{http://www.societe-informatique-de-france.fr/bulletin/1024-numero-11/}},
  url = {http://www.societe-informatique-de-france.fr/bulletin/1024-numero-11/}
}


% 2017-ESSI-Levillain-CaradocEtPDF

@conference{seminar/essi/Levillain17,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Caradoc ou l'analyse de la structure de fichiers PDF}},
  year = {2017},
  month = sep,
  booktitle = {Conf{\'{e}}rence ESSI, Paris, France}
}


% 2017-FIC-Levillain-MasterClassTLS

@conference{conf/fic/Levillain17,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{TLS : analyse des vuln{\'{e}}rabilit{\'{e}}s r{\'{e}}centes et introduction {\`{a}} TLS 1.3}},
  year = {2017},
  month = jan,
  booktitle = {Forum international de la cybers{\'{e}}curit{\'{e}}, FIC 2017, Lille, France}
}


% 2017-IUTOrleans-Levillain-CyberEdu

@conference{seminar/iut-orleans/Levillain17,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{CyberEdu : pourquoi et comment parler de s{\'{e}}curit{\'{e}} du num{\'{e}}rique}},
  year = {2017},
  month = jun,
  booktitle = {IUT d'Orl{\'{e}}ans, Orl{\'{e}}ans, France}
}


% 2017-JRES-ChourLevillain-SecNumEduCyberEdu

@conference{conf/jres/ChourL17,
  author = {Pascal Chour and
            Olivier Levillain},
  title = {{La s{\'{e}}curit{\'{e}} du num{\'{e}}rique dans les formations de l'enseignement sup{\'{e}}rieur}},
  year = {2017},
  month = nov,
  booktitle = {Journ{\'{e}}es R{\'{e}}seaux de l'Enseignement et de la Recherche, JRES 2017, Nantes, France}
}


% 2017-JourneesNationalesPreGDRSecurite-Levillain-TLS

@conference{seminar/journees-nationales/Levillain17,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{TLS : pass{\'{e}}, pr{\'{e}}sent et futur ?}},
  year = {2017},
  month = jun,
  booktitle = {Journ{\'{e}}es nationales du Pr{\'{e}}-GDR S{\'{e}}curit{\'{e}}, Journ{\'{e}}es nationales du Pr{\'{e}}-GDR S{\'{e}}curit{\'{e}} 2017, Paris, France}
}


% 2017-Poitiers-Levillain-CyberEdu

@conference{seminar/univ-poitiers/Levillain17,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{CyberEdu : s{\'{e}}curit{\'{e}} et d{\'{e}}veloppement}},
  year = {2017},
  month = dec,
  booktitle = {universit{\'{e}} de Poitiers, Poitiers, France}
}


% 2017-Poitiers-Levillain-EMF

@conference{conf/espace-mendes-france/Levillain17,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{S{\'{e}}curit{\'{e}} du num{\'{e}}rique : enjeux et {\'{e}}l{\'{e}}ments de r{\'{e}}ponse pour une utilisation sereine de l'informatique}},
  year = {2017},
  month = dec,
  booktitle = {Espace Mend{\`{e}}s France, Espace Mend{\`{e}}s France 2017, Poitiers, France}
}


% 2017-RWC-LevillainTuryVivet-ReproducibleAnalysis

@conference{conf/rwc/LevillainTV17,
  author = {Olivier Levillain and
            Maxence Tury and
            Nicolas Vivet},
  title = {{Concerto: A Methodology Towards Reproducible Analyses of TLS Datasets}},
  year = {2017},
  month = jan,
  booktitle = {Real World Crypto, RWC 2017, New York, NY, USA}
}


% 2017-SSTIC-EndignouxLevillain-Caradoc

@inproceedings{conf/sstic/EndignouxL17,
  author = {Guillaume Endignoux and
            Olivier Levillain},
  title = {{Caradoc : une boîte {\`{a}} outils pour d{\'{e}}cortiquer et analyser sereinement les fichiers PDF}},
  year = {2017},
  month = jun,
  booktitle = {Symposium sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC 2017, Rennes, France},
  pages = {173--180}
}


% 2018-CarrefourAfpa-Levillain-CyberEdu

@conference{seminar/carrefour-afpa/Levillain18,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{CyberEdu : pourquoi et comment parler de s{\'{e}}curit{\'{e}} du num{\'{e}}rique}},
  year = {2018},
  month = mar,
  booktitle = {carrefour des m{\'{e}}tiers Afpa, Montreuil, France}
}


% 2018-Colmar-GilgLevillain-CyberEdu

@conference{seminar/univ-colmar/GilgL18,
  author = {Marc Gilg and
            Olivier Levillain},
  title = {{Colloque CyberEdu {\`{a}} Colmar}},
  year = {2018},
  month = jun,
  booktitle = {IUT de Colmar, Colmar, France}
}


% 2018-ESSI-LevillainRouxel-TLS13

@conference{seminar/essi/LevillainR18,
  author = {Olivier Levillain and
            Franck Rouxel},
  title = {{RFC 8446 : TLS 1.3 -- Description et {\'{e}}l{\'{e}}ments d'analyse d'impact sur les SI}},
  year = {2018},
  month = sep,
  booktitle = {Conf{\'{e}}rence ESSI, Paris, France}
}


% 2018-JourneeLTP-Levillain-Parsifal

@conference{seminar/journee-ltp/Levillain18,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Parsifal: une solution pour {\'{e}}crire rapidement des parsers binaires robustes et efficaces}},
  year = {2018},
  month = dec,
  booktitle = {Journ{\'{e}}e Langages, Types et Preuves, {\'{E}}vry, France}
}


% 2018-LinuxMag-Levillain-WarningsC

@article{magazine/linuxmag/Levillain18,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Les options pour faire du compilateur C un ami qui vous veut du bien}},
  year = {2018},
  month = jul,
  journal = {Linux Magazine Hors S{\'{e}}rie},
  publisher = {Les {\'{E}}ditions Diamond},
  volume = {97},
  pages = {100--108},
  howpublished = {\url{https://connect.ed-diamond.com/GNU-Linux-Magazine/GLMFHS-097/Les-options-pour-faire-du-compilateur-C-un-ami-qui-vous-veut-du-bien}},
  url = {https://connect.ed-diamond.com/GNU-Linux-Magazine/GLMFHS-097/Les-options-pour-faire-du-compilateur-C-un-ami-qui-vous-veut-du-bien}
}


% 2018-LinuxMag-LevillainGapz-Entretien

@article{magazine/linuxmag/LevillainG18,
  author = {{\'{E}}milien Gaspard and
            Olivier Levillain},
  title = {{Entretien avec Olivier Levillain, expert en s{\'{e}}curit{\'{e}} informatique}},
  year = {2018},
  month = nov,
  journal = {Linux Magazine Hors S{\'{e}}rie},
  publisher = {Les {\'{E}}ditions Diamond},
  volume = {99},
  pages = {74--82},
  howpublished = {\url{https://connect.ed-diamond.com/GNU-Linux-Magazine/GLMFHS-099/Entretien-avec-Olivier-Levillain-expert-en-securite-informatique}},
  url = {https://connect.ed-diamond.com/GNU-Linux-Magazine/GLMFHS-099/Entretien-avec-Olivier-Levillain-expert-en-securite-informatique}
}


% 2018-MISC-CassamChenaiLevillain-OpenIdConnect

@article{magazine/misc/CassamChenaiL18,
  author = {R{\'{e}}mi Cassam Chena{\"{\i}} and
            Olivier Levillain},
  title = {{OpenID Connect : pr{\'{e}}sentation du protocole et {\'{e}}tude de l'attaque Broken End-User Authentication}},
  year = {2018},
  month = jul,
  journal = {MISC},
  publisher = {Les {\'{E}}ditions Diamond},
  volume = {98},
  pages = {56--64},
  howpublished = {\url{https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-098/OpenID-Connect-presentation-du-protocole-et-etude-de-l-attaque-Broken-End-User-Authentication}},
  url = {https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-098/OpenID-Connect-presentation-du-protocole-et-etude-de-l-attaque-Broken-End-User-Authentication}
}


% 2018-MISC-ProvostLevillain-ConfigurationsSSL-TLS-SMTP

@article{magazine/misc/ProvostL18,
  author = {Arthur Provost and
            Olivier Levillain},
  title = {{Analyses des configurations SSL/TLS de serveurs SMTP}},
  year = {2018},
  month = mar,
  journal = {MISC},
  publisher = {Les {\'{E}}ditions Diamond},
  volume = {96},
  pages = {74--82},
  howpublished = {\url{https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-096/Analyses-des-configurations-SSL-TLS-de-serveurs-SMTP}},
  url = {https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-096/Analyses-des-configurations-SSL-TLS-de-serveurs-SMTP}
}


% 2018-Nantes-Levillain-CyberEdu

@conference{seminar/univ-nantes/Levillain18,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{CyberEdu : int{\'{e}}grer la cybers{\'{e}}curit{\'{e}} dans les enseignements en r{\'{e}}seaux}},
  year = {2018},
  month = apr,
  booktitle = {universit{\'{e}} de Nantes, Nantes, France}
}


% 2018-RESSI-JaegerLevillainLixi-CyerFizzBuzz

@conference{conf/ressi/JaegerLL18,
  author = {{\'{E}}ric Jaeger and
            Olivier Levillain and
            Christian Lixi},
  title = {{Cyber FizzBuzz : r{\'{e}}flexion sur la s{\'{e}}lection de candidats dans le domaine de la SSI}},
  year = {2018},
  month = may,
  booktitle = {Rendez-vous de la Recherche et de l'Enseignement de la S{\'{e}}curit{\'{e}} des syst{\`{e}}mes d'information, RESSI 2018, Nancy, France}
}


% 2018-RESSI-Levillain-CoursPOS

@conference{conf/ressi/Levillain18,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Pr{\'{e}}sentation d'un cours de programmation s{\'{e}}curis{\'{e}}e}},
  year = {2018},
  month = may,
  booktitle = {Rendez-vous de la Recherche et de l'Enseignement de la S{\'{e}}curit{\'{e}} des syst{\`{e}}mes d'information, RESSI 2018, Nancy, France}
}


% 2018-SAMOVAR-Levillain-TLS1.3

@conference{seminar/samovar/Levillain18,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Apports de TLS 1.3 {\`{a}} la s{\'{e}}curit{\'{e}} des communications sur internet}},
  year = {2018},
  month = may,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire SAMOVAR, Evry, France}
}


% 2019-ESSI-LevillainRasoamanana-Bleichenbacher

@conference{seminar/essi/LevillainR19,
  author = {Olivier Levillain and
            Aina Toky Rasoamanana},
  title = {{{\'{E}}tude pratique de l'attaque de Bleichenbacher avec Wombat}},
  year = {2019},
  month = sep,
  booktitle = {Conf{\'{e}}rence ESSI, Paris, France}
}


% 2019-GreHack-LevillainRasoamanana-Wombat

@conference{conf/grehack/LevillainR19,
  author = {Olivier Levillain and
            Aina Toky Rasoamanana},
  title = {{Wombat: one more Bleichenbacher attack toolkit}},
  year = {2019},
  month = nov,
  booktitle = {GreHack, GreHack 2019, Grenoble, France}
}


% 2019-LinuxMag-Levillain-TLS1.3

@article{magazine/linuxmag/Levillain19,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Prise en main de TLS 1.3 avec OpenSSL 1.1.1}},
  year = {2019},
  month = may,
  journal = {Linux Magazine},
  publisher = {Les {\'{E}}ditions Diamond},
  volume = {226},
  pages = {6--14},
  howpublished = {\url{https://connect.ed-diamond.com/GNU-Linux-Magazine/GLMF-226/Prise-en-main-de-TLS-1.3-avec-OpenSSL-1.1.1}},
  url = {https://connect.ed-diamond.com/GNU-Linux-Magazine/GLMF-226/Prise-en-main-de-TLS-1.3-avec-OpenSSL-1.1.1}
}


% 2019-MISC-Levillain-TLS1.3

@article{magazine/misc/Levillain19,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{RFC 8446 -- TLS 1.3 : que faut-il attendre de cette nouvelle version ?}},
  year = {2019},
  month = sep,
  journal = {MISC},
  publisher = {Les {\'{E}}ditions Diamond},
  volume = {105},
  pages = {58--67},
  howpublished = {\url{https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-105/RFC-8446-TLS-1.3-que-faut-il-attendre-de-cette-nouvelle-version}},
  url = {https://connect.ed-diamond.com/MISC/MISC-105/RFC-8446-TLS-1.3-que-faut-il-attendre-de-cette-nouvelle-version}
}


% 2019-WISG-Levillain-RESSI

@conference{seminar/wisg/Levillain19,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Pr{\'{e}}sentation de RESSI}},
  year = {2019},
  month = oct,
  booktitle = {Workshop Interdisciplinaire sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} Globale, Paris, France}
}


% 2019-WISTP-GagliardiLevillain-QUIC

@inproceedings{conf/wistp/GagliardiL19,
  author = {Eva Gagliardi and
            Olivier Levillain},
  title = {{Analysis of QUIC Session Establishment and its Implementations}},
  year = {2019},
  month = dec,
  booktitle = {13th WISTP International Conference on Information Security and Practict, WISTP 2019, Paris, France},
  pages = {1--16}
}


% 2020-CRiSIS-Levillain-TLSImplementationFlaws

@inproceedings{conf/crisis/Levillain20,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Implementation Flaws in TLS Stacks: Lessons Learned and Study of TLS 1.3 Benefits}},
  year = {2020},
  month = nov,
  booktitle = {15th International Conference on Risks and Security of Internet and Systems, CRiSIS 2020, Paris, France},
  pages = {1--16}
}


% 2020-R3S-Levillain-GASP

@conference{seminar/r3s/Levillain20,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{Projet ANR GASP : vers une approche g{\'{e}}n{\'{e}}rique pour s{\'{e}}curiser les protocoles r{\'{e}}seau}},
  year = {2020},
  month = may,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire R3S, Evry, France}
}


% 2020-RESSI-Levillain-GASP

@conference{conf/ressi/Levillain20,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{GASP : a Generic Approach to Secure network Protocols}},
  year = {2020},
  month = dec,
  booktitle = {Rendez-vous de la Recherche et de l'Enseignement de la S{\'{e}}curit{\'{e}} des syst{\`{e}}mes d'information, RESSI 2020, Internet}
}


% 2020-SSTIC-ContatLevillain-DoH

@conference{conf/sstic/ContatL20,
  author = {François Contat and
            Olivier Levillain},
  title = {{Que faut-il attendre de DNS-over-HTTPS ?}},
  year = {2020},
  month = jun,
  booktitle = {Symposium sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC 2020, Rennes, France}
}


% 2020-SSTIC-LevillainRasoamanana-Wombat

@conference{conf/sstic/LevillainR20,
  author = {Olivier Levillain and
            Aina Toky Rasoamanana},
  title = {{Wombat : one more Bleichenbacher Toolkit}},
  year = {2020},
  month = jun,
  booktitle = {Symposium sur la S{\'{e}}curit{\'{e}} des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC 2020, Rennes, France}
}


% 2020-SoSySec-Levillain-QUIC

@conference{seminar/sosysec/Levillain20,
  author = {Olivier Levillain},
  title = {{QUIC : que faut-il attendre de ce nouveau protocole de communication ?}},
  year = {2020},
  month = may,
  booktitle = {S{\'{e}}minaire SoSySec, Rennes, France}
}


% 2013-SSTIC-Proceedings

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SSTIC 2013 Program Chair %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@proceedings{conf/sstic/LevillainM13,
  editor = {Olivier Levillain and Benjamin Morin},
  title  = {{Proceedings of Symposium sur la S\'ecurit\'e des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC, Rennes, France}},
  year   = {2013},
  month  = jun,
}


% 2014-SSTIC-Proceedings

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SSTIC 2014 Program Chair %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@proceedings{conf/sstic/LevillainM14,
  editor = {Olivier Levillain and Benjamin Morin},
  title  = {{Proceedings of Symposium sur la S\'ecurit\'e des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC, Rennes, France}},
  year   = {2014},
  month  = jun,
}


% 2015-SSTIC-Proceedings

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SSTIC 2015 Program Chair %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@proceedings{conf/sstic/LevillainM15,
  editor = {Olivier Levillain and Benjamin Morin},
  title  = {{Proceedings of Symposium sur la S\'ecurit\'e des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC, Rennes, France}},
  year   = {2015},
  month  = jun,
  isbn   = {978-2-9551333-0-9},
}


% 2016-SSTIC-Proceedings

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SSTIC 2016 Program Chair %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@proceedings{conf/sstic/LevillainMT16,
  editor = {Olivier Levillain and
            Benjamin Morin and
            Frédéric Tronel},
  title  = {{Proceedings of Symposium sur la S\'ecurit\'e des Technologies de l'Information et de la Communication, SSTIC, Rennes, France}},
  year   = {2016},
  month  = jun,
  isbn   = {978-2-9551333-1-6},
}


